探討 「光復香港 時代革命」與 「五大訴求」既關係

經過文宣group 內激烈討論

總結出兩者其實可以講成 願景和實際目標既分別

所以大家要做既係等更多人明白，而唔係撤回呢一個大家都喜愛既口號

其實五大訴求可以完全體現係呢八個字入面

「光復香港」 可以意指 恢復香港嘅核心價值

1-徹回惡法 代表著尊重基本法 港人治港 高度自治
2-收回暴動定義 代表著尊重集會及言論自由
3-釋放被捕義士 代表著捍衛執法司法公義

「時代革命」 可以意指 革新政制和思想要追上「時代」的步伐

4-成立獨立調查委員會，革新監警機關及公權力
5-實行真雙普選，賦予香港真正民主社會 ，屨行基本法及中英聯合聲明中對香港人既承諾

除左拆彈之外 都希望大家一齊反思一下
呢句口號對大家既意義

我覺得除左懷念天琦之外
仲因為正正反影現況

不如當收集意見

大家填一下

我係______，對我黎講
光復香港係_________
時代革命係_________

可以比我做文宣素材

推

比個例子大家

我 係 設計師
光復香港 係 香港啲設計又有特色又多人欣賞
時代革命 係 D無料老屎忽唔好再浪費D job

Hey

話說我夢遊的時候，整左個Wikimedia Server (你當佢係普通維基百科).

其實我見好似無一個地方去整合過去幾個月的資料。但係小弟文筆唔好，墨水唔多滴，就想睇下各路英雄有無興趣去一齊寫。

進度: 只起好server , 未有內容。

如有興趣，please join :

1) 光復香港 - 我地要由林奠 警黑勢力 保皇黨既手中拯救香港同埋為香港被捕既義士!!

2) 時代革命 - 我地係要改變小圈子選舉 不公平既立法會 我地要既只係真正既雙普選!!

推到文宣組巴絲入黎 我地既目標係要全香港人都知le 8個字就等如五大訴求 唔等如港獨!!!!

明你想make noise

我覺得呢一句口號去到今時今日已經 有好多重意義
所以你要一個官方答案都好難
以上解釋為設想為普世價值作探討標準

諗法好個人既 但大方向一定相同

玩下交流互動丫嘛

咁講
大家共同目標係at least 要做到五大訴求
所以6月先有咁多人走出嚟, 因為係和理非+港獨派+本土派都出嚟
而家進展到個地步, 港獨派唔單單想五大訴求。佢地都係有自己心願, 係想做到港獨－－但小心呢樣野, 有機會令我地打回原形輸得更慘
學你地所講 勇武衝, 和理非都要back up。如果又分裂返做兩派, 只會輸。

諗下, 去到8月, 中共又出招人民鬥人民
「光復香港，時代革命」你俾十個人分分鐘已經見到都有唔同解釋
可以解回復返啱啱回歸嗰陣、可以解真普選、甚至港獨
點解要揀一個既空泛仲要有位俾人入嘅口號?

唔可以因為句口號係由邊個諗出嚟就唔捨得唔用

你要場運動勝出 就要minimize自己嘅弱點
你嘅弱點已經俾人捉住咗 (話係弱點，因為確實只係因為口號，你地班人已經圍內嘈)
你仲死拎住唔放 就中咗中共計
中共咪就要你地分化 要你地好似2014年咁樣

I mean 本身係靠五大訴求先凝聚到人出嚟。
我個人係非常respect梁天琦, 願意為香港坐咁多年, 有幾多個真係願意咁犧牲自己
但如果佢知道場運動分分鐘係因為有人想守護一句口號就被人成功分化 你地真係諗下佢感動定傷心好

五大訴求係common interest 所以先連和理非都支持

我唔想再見到好似魚革當年咁
被和理非話真係暴徒 又再散哂

難得6月大家咁齊心
唔好中計了好嗎? 諗下6月我地係幾齊心?

同埋我真心唔想撤
2019 年 仲怕共產黨唔高興 屌la

我純粹係覺得如果有一個大家滿意既答案 係最好所以先研究一下
加上佢而搵位入 句句都可以入 佢夠話曱甲暴徒la
點解要怕佢 長他人志氣 滅自己威風
但有我地有一個對外共識係最好既方法

轉貼

林鄭指部份示威者令事件變質，污損國徽、拉下國旗扔落海，揚言「搞革命」、「光復香港」等，均是挑戰國家主權、危害一國兩制的行為，會摧毀香港的穩定繁榮。「我哋係咪要押上700萬人的穩定生活、同香港未來作賭注？這種有人形容為『玉石俱焚』嘅做法，會令社會走向不歸路。」

我想相當多的市民的想法是：送中條例以及接下來的林鄭政權倒行逆施的手段，尤其是7.21元朗事件後，「令事件變質」，示威者重提「光復香港，時代革命」的口號，是因為林鄭的作為已「危害一國兩制」、「會摧毀香港的穩定繁榮」；送中條例堅持不肯用立法會的法定語言「撤回」，讓人感到是要留下後路，重新提出這個犧牲香港700萬人的法律權利的惡法，「押上700萬人的穩定生活、同香港未來」？林鄭一意孤行的作為，把香港年輕人逼至走投無路，被迫走上「玉石俱焚」的「予及汝皆亡」的「不歸路」。面對數人死諫，數以百計的大好青年被打受傷被捕，林鄭殘酷冰涼的心靈居然沒有一點聲響，反而把責任推向保衞香港自由和法律權利的年輕抗爭者。她見傳媒不但沒有澆熄怒火，反而是向市民的怒火澆火水。

「污損國徽、拉下國旗扔落海」，按美國焚燒國旗的案例，法官認為屬「言論表達自由」的範圍，經典判詞指，美國國旗是「自由信念的標誌」，「因此，這面國旗同時也保護那些藐視它的人！」。中國國旗縱使不是「自由信念的標誌」，但損毀一面國旗如果就能夠「危害一國兩制」，那麼「一國兩制」豈不是太脆弱了？

事件的確有些變質了。但變質的原因不是示威者造成的，而是政府的應對與鎮壓行動造成的。在反送中的100萬人、200萬人的遊行中，聽不到「光復香港，時代革命」的口號，而在7.21之後，所有境內境外媒體的影片都顯示，元朗警黑配合，事後警方交差式拘捕十來個人，他們持械狂打市民昭昭在目，卻只控以非法集結罪並獲保釋；反而一些證據薄弱的示威者，就控以最重判刑的暴動罪，一些持有微不足道器械的示威者更不獲保釋，還柙至9月。面對這樣的政權，還是原來的香港嗎？還不足以說香港已經淪陷了嗎？中國近年高喊的「復興中華」，沒有人說出是復興到甚麼時代，是暴秦時期還是文革時期？但「光復香港」我們都知道要「光復」到甚麼時代，不就是人權有保障、市民有法律權利、警察是保護市民而不是向自由表達意見的市民施暴的香港嗎？打出港英旗也好，打出美國旗也罷，重點都不是呼喚英國美國來統治香港，而是表示香港要回到英美體制中對自由、對人權的保護。

「時代革命」是革甚麼命？革命的定義就是尋求根本性的改變。革命不一定是改朝換代，不一定是暴力與流血。工業革命，技術革命也是革命。文化大革命是在原有朝代中進行，辛亥革命實際上暴力與流血不多，有史家認為暴力與流血比日本的明治維新還少。香港的「時代革命」，就是要把被中共港共徹底破壞了的一國兩制、港人治港作根本性的改變。

香港市民本來沒有想到要作這樣根本性改變的，但7.21讓我們覺得香港變成黑社會統治了，於是即使在和理非的示威中，也喊出了梁天琦2016年的口號：「光復香港，時代革命」！事情的變質是由元朗事件引起的。

李怡

唉 唔係怕佢所以唔講口號呀

係我地要拎個道德高地呀

點樣先爭取到最多人支持 係而家最重要嘅事.... 愈多人支持 我地愈多say

轉貼

呢句係梁天琦喺2016年初參加新界東補選時嘅口號。其實喺2016年1月初梁天琦宣布參選時，仲未有呢句口號。當時宣布參選嘅記者招待會上嘅新聞稿公布嘅選舉口號係「知行合一，世代革新。」

喺2016年嘅一月下旬，天琦約左青年新政嘅召集人梁頌恆同另一位成員上當時本民前位於土瓜灣嘅辦公室商討選舉策略。（因當時本民前缺乏選舉經驗，所以好多時都會向有區選經驗以及時有合作嘅青年新政請教）因為覺得當時嘅口號唔夠搶耳，立場亦唔夠鮮明，所以當晚幾個人就喺Office嘅露台構思新嘅選舉口號。其實參與補選嘅主要目的係宣場本土理念同宣傳本民前，而本民前當時最為人熟悉嘅就係佢哋2015年喺屯門、沙田、元朗、上水等地區發起嘅光復行動，所以就想喺選舉口號上用「光復」嘅字眼，提醒選民本民前係喺街頭抗爭爭取香港人應有權利嘅抗爭者。因為係新界東補選，Brainstorm 嘅過程有諗過用「光復新東」，但因為嗌起黎唔夠順口，最後就再放大到用「光復香港」，聽起黎搶耳，講起黎又順口。

至於口號嘅後半部份則係由原本嘅「世代革新」進化而成。用「革命」一詞切合本民前嘅政治理念同鮮明嘅組織定位。而當晚則喺「時代革命」同「世代革命」嘅選擇之間，未有決定。最後天琦思前想後，覺得革新同改變唔係取決於人嘅年齡，而係取決於人嘅思想有冇追上時代嘅步伐，所以決定以「光復香港，時代革命。」作為選舉口號。

其實當時本民前喺大眾媒體同埋市民眼中只係一個名不經傳嘅組織，參與一個社會上無乜人討論甚至係連新界東選民都無乜留意嘅地區補選。個選舉口號講到咩光復香港又革命咁，嗰時覺得真係有d誇張。但天琦同台仰係眼光好遠大嘅人，相信佢哋當時都好清楚佢哋參與嘅唔止係一場選舉，而係香港人捍衛香港民族嘅運動。當然我諗佢地都預計唔到往後嘅事情係會咁發展。

「黎明前嘅黑暗係至撚黑暗。」呢幾年，經歷過種種打壓後，大家都曾經意志消沈。但無人諗到今年會因為逃犯條例條訂而引起一連串嘅政治風波，更加無人諗到三年前嘅一句選舉口號，今日會喺街頭嘅戰線上再次從抗爭者嘅口中嗌出黎。雖然我地依然身處伸手不見五指嘅環境之中，但只要你伸出手，就會有温暖嘅手拖著你，因為我地有戰友喺身邊，即使再黑暗都唔使再驚。

香港人只要堅定共同前行，堅信光明必定會驅走黑暗，我地最終必定會迎來明媚嘅晨曦。

作者：何夢

所以我試圖將口號同高地結合

係 同過左氣既獅子山精神一樣 你唔可以改大帽山架麻

口號理應簡單易明
如果你要寫篇文去解釋你既口號
咁咪有問題囉

前線叫口號既時候 有冇時間畀前線解釋咁多呀?

係討論左 個共識先
有大義咁用
減小分化

我地自己圍內攞共識有咩用
我地係要說服其他人支持我地
用依8個字係容易咗定難咗?

「光復香港 時代變革」

大家諗吓要唔要變少少，令人容易理解啲

問題係 大家一定照用
咁文宣工作就係拆掂佢
最緊要係 有一個說法說服到大家

講得幾好

大家未必肯改
但和理非要有理據支持我地個口號
所以我覺得#1 說發有可取之處

下次配埋文宣圖效果更佳

我同意你講法
我本身都係咁理解

不過同時都希望改少少可以令更多人容易接受，唔係個個都追post或者睇到文宣

呢個係梁天琦既講法

做乜

呢個moment 講呢D有乜用

2019 依場叫時代革命，有冇得諗？

口號依樣野之所以存在
係因為佢簡單明瞭
好似孫中山時代「驅除韃虜，恢復中華」咁樣
一讀就明
你要堅持一個要用咁大堆文字去解釋的口號
其實係本末倒置

而且口號的目的本身就係透過一句說話
去團結一齊呼喊的人的意志
換句話講
唔係你地點樣去定義依句說話
而係聽者一聽完後點樣去理解依句說話
繼而一唔一齊去跟住叫依句說話
而作為一個普通人
第一反應聽到「光復」同「革命」會聯想到咩都唔洗特別講

唔係潑冷水
如果唔諗住打正旗號的話
保留依句口號繼而去解釋佢個人覺得係浪費精力

呢一刻文宣要做既係拆彈
傾個炸彈點解係炸彈已經無意思
大家要既係一個說法

個人覺得

希望出到張圖吸納中立及淺藍派
你既意見係好重要架
前線要打仗 網絡文宣都要打仗

[文宣] 消除光復香港時代革命誤解 入黎啦仆街

[找亮點]到底係狗扮暴徒定有黑社會扮狗？

重溫 616, 71, 721 宣言, 文宣請加油, 令我們的行動合理

呢兩幅圖可以話係其中一種詮釋，各位可以參考一下。

其他巴打整

繼續用「光復香港時代革命」係完全無問題

老共一聽革命就敏感，唔會理你叫鐺射革命定公廁革命！
明知係佢地分化既策略，點解仲要去細微細眼redefine口號意義呢？以佢地既尊橫思維，無論再點解釋只會被指為掩飾！
口號雖然好豪情壯語，但宜家唔係玩緊選舉！再講，運動一開始五大訴求口號已經十分清晰！唔好令今次運動走左樣，失左焦點！五大訴求就係口號，就係目標！

我地係同一個group 🤣🤣🤣🤣

可以做到各執一詞好重要

各執一詞有咩好處？連自家基本口號同目標唔清晰點樣叫對家回應訴求？反而同對家爭論口號既意義咪浪費時間中左對家圈套囉！點解還要自找麻煩呢？

咁人地要屈你 你就唔用 咁要轉幾多次

加上你控制唔到民意唔用

咁唯有自己有個更合理更合時宜既解釋 有咩做錯

我一直都好清晰既 如有人唔清concept 咪加強文宣lor

乜都中計唔用 唔做 不如返屋企

我比張紙 50個人 叫佢定義下佢心目中咩係 光復香港 時代革命
50個人寫既可能都唔一樣 因為呢個係口號 係一個motivation
如果比50人寫 五大訴求 缺一不可 其實出黎既結果會係一致
因為呢個係一個需求 一種行動

點解要講返個陣本民前既口號 係咪行緊佢地既主張?
咁點解你地而家仲要唱國歌? 義勇軍進行曲仲激啦 你又想搞革命?

我好疑惑唔知幾時開始，部份人既口號由五大訴求變左呢句！
對家係咪叫做屈呢？你叫時既intention可能唔係港獨，但一定有人係！如果你個post純粹想補飛，重新解讀呢句口號既意思去拆彈，無問題，亦多謝你既努力！
雖然唔明點解你既文宣group 會覺得大家都好鐘意呢句口號，但希望你地文宣group拆完彈後，將來活動用番五大訴求做口號，實質直接易明既訴求，對家無得扭曲的！否則將會大大減低動員既力度，甚至令好多人離隊！呢個結果唔會係大家所想！

P.s. 如果你地會繼續用，可以再解釋下點解咁鐘意呢個口號，而唔用原來既五大訴求嗎？

因為係一個更大既願景

五大訴求係務實嘅
時代革命係浪漫嘅

當然有一大部分原因係想起梁天琦
但你要代入前線
如果你下1秒俾人headshot
兩句口號你揀邊句 ？